\newpage
\section{Rolltreppe}
\label{ch:Escalator}
In diesem Kapitel wird der Entwurf der Rolltreppen innerhalb der U-Bahn-Station beschrieben. 

\subsection{Architektur und Design Patterns}
\label{ch:Escalator:Architektur und Design Patterns}
Da auf Erweiterbarkeit geachtet wurde, ist dieses Paket modular als Asset in Unity zu verwenden. Für die Rolltreppen ist daher kein Architekturmuster direkt angewendet worden, zumal nur wenige Objekte innerhalb der Simulation miteinander kommunizieren und keinerlei Informationen gespeichert werden müssen. Anhand realer Vorlagen lässt sich intuitiv eine Architektur für die realitätsgetreue Darstellung von Rolltreppen adaptieren. 
Wie auch bei einer realen Rolltreppe besitzt eine Bodenplatte vor dem Aufstieg die Funktion, bei Betreten, die Rolltreppe zu informieren. Diese Funktionalität wird in diesem Entwurf durch das \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer Pattern} realisiert. Genauer wird bei Kollision (mithilfe der Komponente Collider) ein Methodenaufruf ausgelöst, welcher die Rolltreppe über das Betreten informiert. Dies sorgt für eine bessere Laufzeit durch Verringerung von unnötigen Überprüfungen und Methodenaufrufen. 
Das \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer Pattern} wird aus denselben Gründen ebenfalls bei der Notfallbremse angewandt. Diese benachrichtigt die Rolltreppe auf gleicherweise über das Betätigen. 
